План
Включаем Template Path Hints в админке чтобы посмотреть используемые шаблоны на странице продукта.
Есть 2 пути
Первый вариант: можем переопределить дефолтный шаблон кнопки add-to-cart (catalog/product/view/addtocart.phtml) и добавить туда свою кнопку.
Но это не очень хорошо, потому что кнопка может быть кастомизирована и лишний раз править дефолтные шаблоны мы не будем.
Второй вариант, это смотрим в лайауте имя блока для шаблона кнопки, видим имя product.info.addtocart
Вот к нему мы и привяжемся и создадим наш блок с собственным шаблоном, который будет отображаться сразу после блока с дефолтной кнопкой. Сделаем мы это в своем лайауте.
Далее нам нужно после добавления продукта в корзину, отправлять запрос на сервер cymbio, значит будем использовать magento event
checkout_cart_product_add_after
При этом, думаю нужно сделать так, чтобы в запрос отправлялся только при нажатии кастомной кнопки add-to-cart
Для этого в нашу форму при помощи jquery можем добавить hidden поле, которое можно проверять при обработке события. При этом если мы нажали нашу кнопку, затем если процесс валидации формы вернет false и мы нажмем дефолтную кнопку, то наше скрытое поле останется в форме, но опустим этот момент, так как учет этого сильно усложняет задачу, поэтому остановимся на том, что наша кнопка будет делать 2 действия то есть addCustomHidden() и productAddToCartForm.submit(this). Вынесем наш js метод в отдельный файл и подключим его в лайауте для блока head страницы продука.
Дальше в нашем событии checkout_cart_product_add_after получаем из данных обсервера необходимую инфу о продукте и производим
curl запрос на сервер cymbio.

Далее создаем новую git ветку и реализуем процесс сохранения данных о событии в нашу модель
Создаем необходимую таблицу;
Класс модели для бизнес методов;
класс ресурса модели для связи с бд;
Класс ресурса коллекции нам не понадобится, потому что мы не будем производить выборку данных.
Описываем модели в нашем config.xml
Теперь в конце метода checkout_cart_product_add_after производим создание записи нашего события в бд

Время разработки плана: 1час
Естимейт: 2 часа (+2 часа на непредвиденные баги)